為什麼狗狗狂愛撕紙？

為什麼狗狗狂愛撕紙？

1. 狗狗天性喜歡撕咬

從生理學的角度說，撕東西是狗狗的天性。

我們知道狗狗的祖先都是生活在野外的，唯一的食物來源就是捕獵，看到東西咬上一口，說不定就能夠幫助它們尋找到更多的食物。

這麼多年以來，這種好奇心也被遺傳了下來。所以我們經常看見了狗狗在家，不管是拖鞋還是報紙、雜誌、桌子、椅子什麼的，總之是見什麼咬什麼。當然經過馴化的寵物狗，這時不是在獵食，而是在玩耍！

2. 狗狗處於換牙期

小狗狗長大會經歷一段換牙期，這段時間齒根會時不時的發癢，為了止癢小狗就會以咬東西的方式來止癢。

這種情況最好的解決辦法就是：給它買一些狗咬膠或玩具等供它啃咬，以此來分散狗狗的注意力，降低撕咬其他東西的可能性。

3. 人為強化的效果

從心理學的角度說，小狗本來只是偶爾會撕東西的，但是它撕紙巾是因為它的行為在某一次無意的行動中得到了強化。

比如說，某一天，紙巾掉到地板上啦，然後它上去撕。這本來沒什麼的，可是旁邊的人都很感興趣地過去看它，小朋友還愛撫它，又或者主人會追著它不給它吃。它就會覺得撕紙巾是一件很舒服愜意的事——因為得到了關注與愛撫，因此撕紙巾也就與一種愉快的心理體驗聯繫到了一起。

待以後再出現紙巾掉落的情況，它就馬上衝上去撕，因為它喜歡追逐的遊戲，覺得開心，或是希望再次有那樣的情緒體驗。所以說，小狗狗的行為就是人們無意中強化的。

4. 狗狗沒有吃飽，吃紙是為充飢

有些流浪狗被收養後，會由於以前經常挨餓吃不飽，所以看到什麼能吃的東西就會吃下去果腹，防止自己再次挨餓。這樣的話，我們就要考慮多給狗狗增加一點兒糧食了，讓它消除再次挨餓的顧慮，就會好很多啦。

糾正狗狗撕紙的惡習，你得先找到原因！

很多狗狗就好像和紙有仇似的，眼裡就不能有紙，只要逮著機會就會狂撕一通！弄得到處都是！還有甚者會將紙吃下去！為什麼狗狗這麼喜歡撕紙呢？狗狗為什麼喜歡撕紙？狗狗天性喜歡撕咬從生理學的角度說，撕東西是狗狗的天性

撕紙王
拉人king